\documentclass[10pt,twoside, twocolumn, openany]{dndbook}

\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{listings}
\usepackage{flushend}
\usepackage{dblfloatfix}
\usepackage[normalem]{ulem}

\lstset{%
  basicstyle=\ttfamily,
  language=[LaTeX]{TeX},
}


\begin{document}

\section{Backbone: bozza}

\begin{DndSidebar}[float=b]{Charlie}
  Figlio di Teresa e Owen, i locandieri del Guforso, è un giovane onesto e impulsivo che ha deciso di partecipare come volontario nella soppressione degli orchi ad est. 
\end{DndSidebar}

\subsubsection{a Lonna}
Si era a \textbf{Lonna} nel monastero.
Il capo delle guardie deve dare 70Gp a testa al party. Non lo farà se non avrà ricevuto la fune d'argento. Il figlio dei locandieri, \textbf{Charlie} è andato ad aiutare nella soppressione degli orchi.
Il capo potrebbe segnalare un suo amico, \textbf{Karl}, che è fratello del locandiere e ha chiesto una mano per un lavoro. 
Karl è andato al Guforso nel pomeriggio perchè ha scoperto la situazione, e ha iniziato a sistemare un po' l'ambiente. Lui si occupa di altro: è un mercante di botti, ma per senso del dovere, nonostante la perdita del fratello e la cognata e nel tentativo di dare una minima continuità e lasciare la locanda al nipote è comunque andato lì a sistemare il casino.

Karl ha visto il corpo del fratello ed è comunque arrabbiato del fatto che il corpo della cognata sia stato portato via, ma sapendo che c'è la crona di mezzo non ne vuole sapere nulla.

\begin{DndReadAloud}
  Ci sono poche cose al mondo incaute quanto esigere vendetta su di una fata, brutta e malvagia che sia!
\end{DndReadAloud}

Karl, da mercante, ha diversi agganci nella guardia locale: ha chiesto al capo delle guardie, suo amico, a titolo di favore, di mandargli qualche avventuriero che fosse rimasto in città per andare a recuperare il nipote Charlie. In ogni caso lascerà passare la notte lì al party, chiedendo comunque di andarsene il mattino successivo. 
\begin{DndComment}{ricompensa?}
   Che ha questo tizio da offrire? Dinero? Una Canzone Ska? Magari un anello molto prezioso che rivela il pericolo che ha ottenuto per passamano, o perchè era un avventuriero finchè non si è preso una freccia nel ginocchio.
   Magari invece è sempre stato polenta e ha l'anello perchè gli è capitato. magari lo offre se il prezzo si alza troppo trattando? Most likely semplicemente soldi.
\end{DndComment}
Proprio perchè Karl ha amici nelle truppe locali dirà che si è assicurato per conto di Owen che Charlie non fosse assegnato a posizioni troppo pericolose.

\subsubsection{background soppressione orchi}
\textbf{Tzuur} è stato ucciso: si trattava di un campione degli Orchi che li aveva unificati e giudati verso sud. Ora si parla già di smontare i campi e lasciare agli avventurieri mercenari e i gruppi di guardia locale il resto delle soppressioni.
La popolazione locale, compreso il \textbf{Barone di Lonna, Errol Tysel} (che lo verrà a sapere solo tra un giorno o due) sono contrari al ritiro della guarnigione, ma il \textbf{Marchese Grunbaum} propende per il ritiro nella convinzione che gli orchi si ritireranno alla minima resistenza senza un leader.
In ciò non si sbaglia, ma è comunque vero che il danno prodotto dalle scorribande incontrollate durante la ritirata degli orchi è difficile da ignorare.

Se il party decide di andare a recuperare Charlie, dovrà raggiungere il campo allestito dalle forze del Marchese che raccoglie molti degli avventurieri della zona. Charlie sarà magari stanziato come guardia in un villaggio relativamente fuori dalla zona calda, un po' più a sud-est del campo: \textbf{Ghille} 

\subsubsection{Pre-Campo}
E se il pary venisse attaccato da qualche bandito? Realisticamente questi cercherebbero di attaccare il campo nella notte ma si ritirerebbero al primo segno di difficoltà contro al party: farei 3/4 Banditi sfigati.
Più avanti si potrebbe far riferimento "Al Bastardo", implicitamente uno dei figli bastardi di Grunbaum, cresciuto fino ai 7/8 anni alla corte allargata del marchese (non in diretto contatto, ma comunque con una vita più o meno agiata e "borghese") e allontanato con la madre perchè questa avrebbe attaccato la Sifilide al marchese (che si è fatto curare da un chierico).
La donna (Sara) muore e il bastardo (Philip) diventa un bandito, capo di un piccolo gruppo che ora si sta divertendo assai grazie alla imponente distrazione di forze dovuta agli orchi.

\begin{DndSidebar}[float=t]{Robert}
  Il "tipo dell'amministrazione" si chiama Robert. Si tratta di un ometto di mezza età, praticamente calvo, acido e pragmatico. Non ha particolari obiettivi nella vita nè nel bene nè nel male, ma tiene alla propria tranquillità, che è disposto a difendere, con ogni mezzo, entro i limiti della legge.
\end{DndSidebar}

\subsubsection{Al campo}
Il campo principale è nella piccola città fortificata di \textbf{Isen}, principalmente centro agricolo ma fortificato negli anni e diventato una testa di ponte in questi casi.
Gli ingressi del campo saranno protetti da coppie di uomini di guardia. La cittadina avrà due cerchia di palizzate: la più esterna riempita da tende, e la più interna a proteggere il villaggio e a ospitare i più nobili tra i partecipanti.
Al party verrà chiesto chi sono, ed eventualmente che sono arrivati tardi per farsi reclutare: pare che ci sia ordine di levare le tende il prima possibile. Secondo una guardia è questione di giorni, secondo l'altra no: la situazione è ancora un disastro e solo questa mattina sono arrivati altri due cadaveri dal campo di \textbf{Rinan}, più ad est.
Verrà comunque detto loro di raggiungere un tale \textbf{Taddeus} che si occupa del reclutamento e assegnamento delle truppe mercenarie.  
Questo tizio starà in uno dei pochi edifici in legname nella cerchia esterna, a ridosso della seconda cerchia di palizzata.
Taddeus non vorrà dare informazioni sulle pattuglie, ma lascerà intendere che, certo, magari con un piccolo incentivo (5Gp, se si lamentano 10Gp; con persuasione CD15 magari torna a 5Gp) potrebbe aiutarli a trovare Charlie, ma si lamenterà del fatto che ci sono molti Charlie, riuscirà a individuare il Charlie giusto solo se qualche informazione lo aiuterà a capire che è il raccomandato. 

\begin{DndComment}{eventi al campo?}
  Sarebbe in generale meglio se il party non finisse subito da Taddeus, ma se cercasse in giro per il campo. Potrebbe esserci un chierico (almeno lv3) che casta Gentle Repose per conservare i corpi di un paio di morti per il funerale vero e proprio, per ragioni sanitarie (dura dieci giorni e è rituale).
  Magari racconta di un'incursione di orchi in un villaggio fortificato a nord che è stata respinta, ma ci sono stati un paio di caduti che vengono portati al campo base per conservarli.
  Ci potrebbe essere un'area con tende relativamente disorganizzate di avventurieri vari, armati alla bell'è meglio; altrove ci potrebbero essere le leve del marchese che si esercitano, rendendo evidente la minor preparazione dei soldati semplici rispetto alla media degli avventurieri.
  
\end{DndComment}

\subsubsection{A prendere Charlie}
essendo la testa \sout{di cazzo} calda che è Charlie si ficcherà nei casini peggiori. Se il party decide di raggiungerlo lui accoglierà tristemente la notizia sostenendo di volerci dormire su; sarà già quasi sera. Il villaggio verrà attaccato dalla banda di Grok proprio perchè un obiettivo a basso rischio con solo un paio di guardie e pochi uomini armati. 
L'attacco sarà completamente diverso dalle usuali modalità degli orchi: avverrà in piccoli numeri, di notte e furtivamente.

Con questo attacco Grok spera di riuscire a uccidere ogni abitante, e bruciare il villaggio con soli tre orchi, dimostrando la validità dei suoi metodi e il suo valore come leader. 
Non si tratta di una mossa prudente, ma è un tentativo disperato per ottenere una posizione che potesse permettergli di rientrare nella "stanza dei bottoni" e recuperare, almeno in parte l'unità tra le tribu orchesche.

L'attacco non sarà la serie di omicidi silenti che Grok aveva sperato a causa di \textbf{Jura}, un orco fedele a \textbf{Vrisk} e abituato a metodi tradizionali, primo dei quali è "cos'è un'ordine?"
L'attacco causerà la morte di una guardia che era di turno e qualche civile, e si fermerà solo quando, grazie all'intervento del party Grok capirà di aver perso ogni vantaggio nell'attacco. Jura obietterà alla ritirata e potrebbe caricare. 

ovviamente quel coglione di Charlie seguirà nella notte Grok.

\subsubsection{A prendere Charlie? Gone Bad!}

Se il party decidesse di andare a recuperare quella testa calda che succede? devo decidere.
Se si arriva al campo vero e proprio è TPK quindi ciccia. Supponiamo che il party si metta ad inseguire nella foresta: 
se subito la notte potrebbero seguire le tracce di Charlie (DC 13) e se lo trovano sentiranno che viene colpito.
Se viene trattata subito la ferita magari starà bene e vorrà far rapporto al campo, camminando già dopo un paio di giorni.
\begin{DndReadAloud}
  <<Colpito!>>
  <<Maledetto bastardo, è da solo?>>
\end{DndReadAloud}
Se aspettano il giorno successivo possono seguire le tracce (DC 8) nel bosco e trovare Charlie nel bosco, svenuto, con una freccia infilata nella coscia, la cintura dei pantaloni stretta sulla gamba e chiari segni di sangue che fanno intuire che si è trascinato per un bel po' prima di fermarsi.
Grok chiaramente non si è assicurato di aver ucciso il tizio perchè aveva fretta di lasciare la zona assicurandosi di non essere seguito. 

Se stanno con Charlie per far si che si riprenda lui avrà bisogno che gli sia amputata la gamba (chiunque ha minime conoscenze di magia curativa, diretta o indiretta, con DC 8 a medicina potrà capirne la necessità,
medicina DC18, o un chirurgo del campo, alternativamente se hanno un'arma magica e magia curativa hanno vantaggio sul tiro per amputare).

Potrebbe anche capitare che il party riesca con successo a interrompere la ritirata degli orchi. In quel caso i compagni potrebbero proteggere Grok per favorirne la ritirata. 
Magari in questo caso Charlie potrebbe inseguire comunque Grok e riuscire a stenderlo, se ferito, o farsi ammazzare altrimenti. 
Se Grok viene catturato da Charlie lui potrebbe portarlo al villaggio con l'intenzione di portare l'orco al campo (abbandonando la sua postazione).

\subsubsection{E poi?}
Qui andiamo a braccio. Nel peggiore dei casi si passa al bastardo di Grunbaum, magari con un ulteriore attacco sulla via del ritorno, ed eventuali diramazioni da lì.
Altrimenti cosa potrebbe rivelare Grok di interessante? Lui tiene all'unità degli orchi. Qualcuno in particolare potrebbe essere problematico per questo traguardo? Potrebbe venir venduto da Grok, specie se ci sono pochi gruppi che si contendono il comando. Magari il principale oppositore del suo "capo". 
Potrebbe rivelare la posizione di questo e suggerire di poterli guidare per un attacco alle spalle.
Altrimenti Charlie potrebbe raggiungere il campo più o meno ferito e da lì il party potrebbe fare rapporto sull'attacco, estremamente inusuale per degli orchi, e ricevere l'incarico di indagare sull'orco che aveva guidato l'attacco. Compito arduo, che tracce potrebbero seguire?
\clearpage

\section{Personaggi: Bozza}

\subsection{Tzuur e Grok}
L'orda di Orchi scesa ai piedi delle montagne per occupare le vecchie miniere di ferro era guidata da \textbf{Tzuur}, un possente campione orchesco che si era guadagnato il rispetto dei capiclan come ogni orco che si rispetti: a cazzotti.
In realtà questa impresa fu possibile solo grazie alle sottili (per gli standard orcheschi) macchinazioni di \textbf{Grok}, un orco ben più esile ma anche più astuto e crudele. 
Grok ha vissuto una vita da opportunista, sfruttando Tzuur per ottenere potere e protezione. Tzuur non era sicuramente il più sveglio degli orchi, ma non era ignaro di questa cosa, semplicemente riteneva che i consigli di Grok fossero preziosi e aveva imparato a suo modo a rispettarlo.
Dopo la morte di Tzuur la posizione di Grok divenne instabile. Cercò di mantenere uniti i clan, trovando un altro leader forte nel capotribù \textbf{Vrisk}, ma non riuscì nè a guadagnare la sua fiducia nè a dominare i tumulti delle tribù.
Se alcuni clan tornarono immediatamente alle montagne, molti si diedero al saccheggio scoordinato delle zone vicine, causando ulteriori tumulti e subendo gravi perdite.

Nonostante Vrisk non si fidasse di Grok, e generalmente non lo ascoltasse, lo accolse comunque tra le proprie fila, accettando la sua banda armata grazie al rispetto che ancora aveva per Tzuur. 
Questo permise a Grok di agire in modo relativamente indipendente e con quasi esclusivamente orchi di sua fiducia: non è infatti uso tra gli orchi coordinare in modo particolarmente fiscale le singole bande armate, che hanno per lo più un rapporto di "kinship" e fiducia reciproca di tipo feudale, ma una discreta indipendenza.

Grok tenterà di recuperare il proprio standing con attacchi audaci, possibili solo con metodi diversi da quelli comunemente impiegati dalla sua specie. Il reale obiettivo non è il potere fine a se stesso, ma l'unità delle tribù orchesche.
Grok è infatti convinto che l'unico modo in cui la sua comunità può emergere dalle sterili e dure montagne della Scelide è unirsi e diventare una forza che gli umani non possano considerare solo un fastidio. 
Sfortunatamente per lui questo sogno è un'illusione: le forze raccolte dagli orchi non potrebbero mai competere militarmente con uno, o peggio, un'alleanza, dei regni della zona. Ma Grok è solo sveglio, non esperto in politica estera.

\begin{DndSidebar}{La Banda di Grok}
 La banda armata di Grok ha una composizione relativamente inusuale per una squadra di Orchi: Un indubbio pregio di quest'orco è infatti trovare punti di forza in personaggi che hanno punti di forza diversi da quelli convenzionalmente rispettati degli orchi. \\
 \textbf{Grok:} Basically ladro \\
 \textbf{Hurr:} Basically ranger \\
 \textbf{Rashka:} Basically grosso guerriero cazzutissimo, ma femmina, e quindi ritenuta non adatta ai raid.  \\
 \textbf{Jura:} Orco normale, fedele a Vrisk, non in ottimi rapporti con Rashka e che non rispetta Grok
\end{DndSidebar}


\clearpage

\section{Elaborazione migliore}



\clearpage

\section{dettagli 2020}

\subsection{Setting}
La città di \textbf{Lonna} è una città a prevalenza umana di medie dimensioni alla base della bassa catena delle \textbf{Scelide}, montagne antiche, simili all'appennino, che separano l'entroterra dei regni umani da quelli più periferici, confinanti con la foresta di \textbf{Quaine}.
Si tratta di una città di confine, un tempo centro minerario e ormai presidio militare di scarsa rilevanza. Sono infatti decine di anni che i regni umani di questa zona non si muovono guerra ed in particolre il confine, qui, è tranquillo.

Recentemente nel nordest dei gruppi di orchi sono scesi dalle montagne, probabilmente riuniti da un Capitano, e, stabilitisi nelle miniere abbandonate scendono regolarmente a sud per intercettare e razziare le carovane provenienti da est.
Nonostante le dimensioni non esagerate, per la sua natura di città di confine, si tratta di una meta di passaggio per molti avventurieri, al momento impiegati per lo più come mercenari nella soppressione delle bande di orchi.

La principale attrazione della città è una antica reliquia: una mano lacerata che ancora stringe una spada. Apparentemente inattaccabile dal tempo e inamovibile nello spazio divenne il centro di un santuario del dio della Creazione.
Il santuario attrae diversi pellegrini ma ospita circa una decina di monaci, dediti al lavoro e alle celebrazioni religiose.

A differenza del regno di Oster in questa zona il culto del dio della creazione non è l'unico e la sua chiesa è meno istituzionalizzata, occasionalmente istanziandosi in ordini non riconosciuti dalla chiesa di Andorbrig.


\begin{DndMonster}{Ellie Bubblemud} %-----------------------------------------------------------
  \begin{hangingpar}
    \textit{Medium fey, legal evil}
  \end{hangingpar}
 % \DndMonsterLine%
  \DndMonsterBasics[%
  armorclass = 17,
  hitpoints  = \DndDice{11d8 + 33},
  speed      = {30 ft.},
  ]
 % \DndMonsterLine%
  \DndMonsterAbilityScores[
      str = 18, 
      dex = 12,
      con = 16,
      int = 13,
      wis = 14,
      cha = 14,
  ]
  %\DndMonsterLine%
  \DndMonsterDetails[
    skills = {Arcana +3, Deception +4, Perception +4, Stealth +3},
    senses = {darkvision 60 ft., passive Perception 14},
    languages = {Common, Draconic, Sylvan},
    challenge = {3},
  ]
  %\DndMonsterLine%

  % Traits
  \begin{DndMonsterAction}{Amphibious}
    the hag can breath air and water
  \end{DndMonsterAction}

  \begin{DndMonsterAction}{Innate Spellcasting}
    the hag's innate spellcasting ability is Charisma (spell save DC 12). She can innately cast the following spells, requiring no material components:
    \begin{DndMonsterSpells}
        \DndMonsterSpellLevel{dancing lights, minor illusion, vicious mockery}
    \end{DndMonsterSpells}
  \end{DndMonsterAction}

  \begin{DndMonsterAction}{Mimicry}
    The hag can mimic animal sounds and humanoid voices. A creature that hears the sounds can tell they are imitations with a successful DC14 Wisdom(insight) check.
  \end{DndMonsterAction}

  \DndMonsterSection{Actions}

  \DndMonsterMelee[
    name=Claws,
    mod=+6,
    reach=5,
    targets=one target,
    dmg=\DndDice{2d8+4},
    dmg-type = Slashing,
  ]

  \begin{DndMonsterAction}{Illusory appearence}
    The hag covers herself and anything she is
wearing or carrying with a magical illusion that makes her look
like another creature of her general size and humanoid shape.
The illusion ends if the hag takes a bonus action to end it or
if she dies.
The changes wrought by this effect fail to hold up to physical
inspection. For example, the hag could appear to have smooth
skin, but someone touching her would feel her rough flesh.
Otherwise, a creature must take an action to visually inspect
the illusion and succeed on a DC 20 Intelligence (Investigation)
check to discern that the hag is disguised.
  \end{DndMonsterAction}

  \begin{DndMonsterAction}{Invisible passage}
    The hag magically turns invisible until she
    attacks or casts a spell, or until her concentration ends (as
    if concentrating on a spell). While invisible, she leaves no
    physical evidence of her passage, so she can be tracked only by
    magic. Any equipment she wears or carries is invisible with her.  
  \end{DndMonsterAction}

\end{DndMonster}%-------------------------------------------------------------------



\begin{DndMonster}{Grok}%-----------------------------------------------------------
  \begin{hangingpar}
    \textit{Medium humanoid, Neutral evil}
  \end{hangingpar}
 % \DndMonsterLine%
  \DndMonsterBasics[%
  armorclass = 13,
  hitpoints  = \DndDice{4d8 + 6},
  speed      = {30 ft.},
  ]
 % \DndMonsterLine%
  \DndMonsterAbilityScores[
      str = 10, 
      dex = 17,
      con = 14,
      int = 14,
      wis = 12,
      cha = 10,
  ]
  %\DndMonsterLine%
  \DndMonsterDetails[
    skills = {Acrobatics +4, Insight +5, Intimidation +2, Nature +6, Persuasion +4, Stealth +4, Survival +5},
    senses = {darkvision 60 ft., passive Perception 11},
    languages = {Common, Orchish, Dwarvish},
    challenge = {Calcolare},
  ]
  %\DndMonsterLine%
  % Traits
  \begin{DndMonsterAction}{Aggressive}
    Come bonus action si può muovere fino alla propria velocità verso una creatura ostile che può vedere
  \end{DndMonsterAction}
  \begin{DndMonsterAction}{Sneak Attack}
    \DndDice{2d6}
  \end{DndMonsterAction}
  \begin{DndMonsterAction}{Nimble}
    Disengage, Dash, Hide come BA
  \end{DndMonsterAction}
  \begin{DndMonsterAction}{Skirmsher}
    Quando un nemico termina il turno entro 5ft può muovere half speed come reaction senza provocare opportunity attacks
  \end{DndMonsterAction}

  \DndMonsterSection{Actions}
  
  \DndMonsterMelee[
    name=Short Sword,
    mod=+5,
    reach=5,
    targets=one target,
    dmg=\DndDice{1d6+3},
    dmg-type = Piercing,
  ]
  \DndMonsterRanged[
    name=Short Bow,
    mod=+5,
    reach=80/320,
    targets=one target,
    dmg=\DndDice{1d6+3},
    dmg-type = Piercing,
  ]
\end{DndMonster}

\pagebreak

\begin{DndMonster}{Hurr}%-----------------------------------------------------------
  \begin{hangingpar}
    \textit{Medium humanoid, Neutral}
  \end{hangingpar}
 % \DndMonsterLine%
  \DndMonsterBasics[%
  armorclass = 14,
  hitpoints  = \DndDice{3d10 + 6},
  speed      = {30 ft.},
  ]
 % \DndMonsterLine%
  \DndMonsterAbilityScores[
      str = 16, 
      dex = 12,
      con = 16,
      int = 10,
      wis = 13,
      cha = 8,
  ]
  %\DndMonsterLine%
  \DndMonsterDetails[
    skills = {Atlethics +5, Intimidation +2, Survival +3},
    senses = {darkvision 60 ft., passive Perception 11},
    languages = {Common, Orchish},
    challenge = {Calcolare},
  ]
  %\DndMonsterLine%
  % Traits
  \begin{DndMonsterAction}{Aggressive}
    Come bonus action si può muovere fino alla propria velocità verso una creatura ostile che può vedere
  \end{DndMonsterAction}
  \begin{DndMonsterAction}{Dual Wielding}
    Può fare un secondo attacco con l'ascia come BA
  \end{DndMonsterAction}
  \begin{DndMonsterAction}{Second Wind}
    Come BA puoi curarti di \DndDice{1d10 + 2}
  \end{DndMonsterAction}
  \begin{DndMonsterAction}{Action Surge}
    Una volta al giorno puoi compiere due azioni in un turno
  \end{DndMonsterAction}
  
  \DndMonsterSection{Actions}

  \DndMonsterMelee[
    name=Handaxe,
    mod=+5,
    reach=5,
    targets=one target,
    dmg=\DndDice{1d6+3},
    dmg-type = Slashing,
  ]
  \DndMonsterRanged[
    name=Handaxe (thrown),
    mod=+5,
    reach=20/60,
    targets=one target,
    dmg=\DndDice{1d6+3},
    dmg-type = Slashing,
  ]
\end{DndMonster}

\begin{DndMonster}{Jura}%-----------------------------------------------------------
  \begin{hangingpar}
    \textit{Medium humanoid, chaotic evil}
  \end{hangingpar}
 % \DndMonsterLine%
  \DndMonsterBasics[%
  armorclass = 13,
  hitpoints  = \DndDice{2d8 + 6},
  speed      = {30 ft.},
  ]
 % \DndMonsterLine%
  \DndMonsterAbilityScores[
      str = 16, 
      dex = 12,
      con = 16,
      int = 7,
      wis = 11,
      cha = 10,
  ]
  %\DndMonsterLine%
  \DndMonsterDetails[
    skills = {Intimidation +2},
    senses = {darkvision 60 ft., passive Perception 10},
    languages = {Common, Orchish},
    challenge = {1/2},
  ]
  %\DndMonsterLine%
  % Traits
  \begin{DndMonsterAction}{Aggressive}
    Come bonus action si può muovere fino alla propria velocità verso una creatura ostile che può vedere
  \end{DndMonsterAction}
  
  \DndMonsterSection{Actions}

  \DndMonsterMelee[
    name=Battle Axe,
    mod=+5,
    reach=5,
    targets=one target,
    dmg=\DndDice{1d8+3},
    dmg-type = Slashing,
  ]
  \DndMonsterRanged[
    name=Javelin,
    mod=+5,
    reach=30/120,
    targets=one target,
    dmg=\DndDice{1d6+3},
    dmg-type = Piercing,
  ]
\end{DndMonster}

\subsubsection*{boh}

\begin{DndMonster}{Rashka}%-----------------------------------------------------------
  \begin{hangingpar}
    \textit{Medium humanoid, Legal evil}
  \end{hangingpar}
 % \DndMonsterLine%
  \DndMonsterBasics[%
  armorclass = 13,
  hitpoints  = \DndDice{3d12 + 6},
  speed      = {30 ft.},
  ]
 % \DndMonsterLine%
  \DndMonsterAbilityScores[
      str = 16, 
      dex = 10,
      con = 16,
      int = 12,
      wis = 13,
      cha = 8,
  ]
  %\DndMonsterLine%
  \DndMonsterDetails[
    skills = {Perception +3, Survival +5},
    senses = {darkvision 60 ft., passive Perception 11},
    languages = {Common, Orchish},
    challenge = {Calcolare},
  ]
  %\DndMonsterLine%
  % Traits
  \begin{DndMonsterAction}{Aggressive}
    Come bonus action si può muovere fino alla propria velocità verso una creatura ostile che può vedere
  \end{DndMonsterAction}

  \begin{DndMonsterAction}{Rage}
    Rage come BA. Vantaggio su forza (check e save), +2 danni armi forza, resiste Bludgeoning, Piercing, Slashing. Dura 1min, 2 al giorno, finisce prima se fai un turno senza attaccare o subire danni. 
  \end{DndMonsterAction}
  \begin{DndMonsterAction}{Reckless attack}
    Puoi fare il primo attacco del turno con un arma forza con vantaggio, se lo fai gli attacchi contro di te hanno vantaggio fino al tuo prossimo turno.
  \end{DndMonsterAction}
  \begin{DndMonsterAction}{Danger sense}
    Vantaggio su Dex saves se puoi vedere la fonte del pericolo.
  \end{DndMonsterAction}
  
  \DndMonsterSection{Actions}
  
  \DndMonsterMelee[
    name=Greataxe,
    mod=+5,
    reach=5,
    targets=one target,
    dmg=\DndDice{1d12+3},
    dmg-type = Slashing,
  ]
  
\end{DndMonster}

\end{document}