
\section{Arc Renan di Tolera}
Inventore Gnomo della città libera di Tolera. Lui e il fratello fondarono la Renan Bros Company che si occupa della produzione e distribuzione di artefatti magici minori e opere meccaniche di varia natura.

\section{Nano dei cazzotti}
Chierico nano di Huin, frequenta la regione medioccidentale del continente a cui devo ancora dare un nome. Potrebbe essere in cerca di un antico santuario nanico per restaurarlo. Lo cerca in seguito a delle voci per avviare un processo diplomatico che permetta al suo ordine di iniziare degli effettivi lavori di restauro. Questo filone potrebbe portare sulle montagne e a scontri più o meno grandi con gli orchi. Il loro popolo ha diritto di abitare le montagne? 

\section{Loran, Bastardo di Grunbaum}
Cresce con la madre, lontano dalla corte, ma ricevendo tutele e sussidi da distanze socialmente opportune. Quando la madre attacca la Gonorrea al Marchese, questo le nega il suo supporto accusandola di infedeltà. Il marchese è chiaramente sposato e sessualmente attivo con altre donne. Figures.
Comunque la madre, sfrattata e malata, non ha le possibilità economiche di mantenersi, e Loran, ai tempi adolescente, inizia a intrattenere rapporti malavitosi nel tentativo di garantire a sua madre le cure necessarie. La madre morirà in pochi mesi e Loran si ritroverà troppo legato a certi ambienti per distaccarsene.
Si darà quindi al banditismo dopo aver raccolto qualche uomo fidato durante la sua carriera criminale, anche grazie al proprio carisma.
Ora Loran è ricercato e la sua discendenza è un malcelato segreto, che corre in ogni taverna della marca. Dopo anni dall'inizio della sua \textit{carriera} è a capo di uno dei più grandi gruppi criminali della zona.